中國憂慮美國擴大調查埋基辛格通中 美國仍調查特朗普是否通俄

美國仍調查特朗普是否通俄 中國憂慮美國擴大調查埋基辛格通中

2017-06-22

川普接見馬雲。

華府「通俄門」的政治歇斯底里，有可能火燒連環船，將中國也拖下水。中國一直擔心類似的反中意識浪潮有可能在美國出現。

根據中國政府內外的觀察家認為，中國最擔心的是，目前負責調查俄羅斯介入美國總統選舉的特別檢察官穆勒，會加進白宮是否與中國有所交易的調查目標內。

其實早在今年3月，當媒體首次報導川普女婿庫許納的家族公司，計畫出售曼哈頓第五大道666號辦公大樓給安邦集團後，中國政府便一直低調處理相關消息。據悉，庫許納的家族公司是計畫以4億元，出售辦公大樓的部分股權給安邦，用在該大樓的翻新。

而在去年11月，安邦董事長、鄧小平外孫女婿吳小暉就曾在他以28億元購入的紐約華爾道夫酒店(Waldorf Astoria)內款待庫許納。當時正是川普與台灣蔡英文通電話之後，有分析認為是中方試圖透過吳小暉與庫許納的會晤，向川普提出警告，並安排了川普後來與習近平通電話。

不過上周吳小暉突然消失於公眾視野中，有消息指他給中國有關部門帶走，雖然有傳言是涉及金融問題，但也有一些美中專家認為，將吳小暉帶走的其中一個目的，是避免給外界一個中國直接向白宮施加影響力的說法。

使俄羅斯直接駭入，甚至偷取電郵的手法不同，中國近幾年來主要透過美國前高層官員，例如前國務卿季辛吉(基辛格)；前高層軍方官員，例如前參謀長聯席會議主席歐文斯(Bill Owens)等，向美國決策者施加影響力。

由於季辛吉與庫許納關係密切，早在川普就任總統前已在川普大廈與季辛吉會面，當時就有消息指川普聽取了對中政策的意見；今年5月12日，川普在白宮與季辛吉見面，而這一天，川普也會晤了俄羅斯外長拉夫羅夫及俄羅斯大使基斯里亞。

干預他國內政

身有_?

輕輕一推

捉基辛格條仆街去打靶就岩
比人用黑錢收買就當正自己係支那通

house of cards

查完俄羅斯，跟住就查中心之國
其實更應該查既唔係爛溶溶既俄佬，而係中心之國

等條老野仆街死

查完俄羅斯，跟住就查中心之國
其實更應該查既唔係爛溶溶既俄佬，而係中心之國

兩樣野一齊查(俄佬同更恐怖既中心之國)其實係冇衝突

黑白企鵝
其中一個因素係好多美國大企業去中國設廠，又同中國有好多生意合作，而佢哋為咗保護自身利益，會影響美國政客喺對華問題的立場

Trump 個班fan屎唔撚見晒

trump可能已經起左俄羅斯尾注

trump同條死廢老基辛格一定有通埋中

Kushner,基辛格秘密外交

支持Bannon, Navarro路綫

trump本身o係中國都有生意來往(包括trump果堆trump註冊商標)

吞併圖博(入藏十七條)同吞併香港(英中聯合聲明)既指揮:
鄧匪小平

吞併圖博(入藏十七條)同吞併香港(英中聯合聲明和一國兩制)既總指揮:
鄧匪小平